%@metapost:lille1996.mp
%@Titre: Lille -- 1996
La figure ci-après est à reproduire et à compléter.
\begin{myenumerate}
\item Tracer le point $E$ image du point $A$ par la translation de vecteur $\vecteur{CB}$.
\par Quelle est la nature du quadrilatère $ACBE$ ? Justifier la réponse.
\item Tracer le point $D$ symétrique du point $A$ par rapport à la droite $(BC)$, puis le point $K$ symétrique du point $A$ par rapport au point $B$.
\par Indiquer, sans justification, une transformation dans laquelle l'image du triangle $ABC$ est le triangle $BKD$.
\item Construire le point $F$ tel que $\vecteur{BF}=\vecteur{BA}+\vecteur{BC}$.
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{lille1996-1}\]